\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Strampedemi \linebreak}
\index[in]{Wir zogen in das Feld}
\index[in]{Strampedemi}

\begin{tabbing}
1. /: Wir z\=ogen in das Feld, :/\kill
\>\bf d/F\\
1. /: Wir zogen in das Feld, :/\\
da h"atten wir weder S"ack'l noch Geld.\\ \\

Ref.: Strampedem\=i. /: \=A la mi present\=e al v\=ostra s\=ignor\=i! :/\kill
\>\bf A\>\bf d\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
Ref.: Strampedemi. /: A la mi presente al vostra signori! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. /: Wir k\=am'n vor Sibentod, :/\kill
\>\bf d/F\\
2. /: Wir kam'n vor Sibentod, :/\\
da h"atten wir weder Wein noch Brot.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. /: Wir k\=amen vor Friaul, :/\kill
\>\bf d/F\\
3. /: Wir kamen vor Friaul, :/\\
da h"att'n wir allesamt voll Maul.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. /: Wir k\=amen auch nach Rom, :/\kill
\>\bf d/F\\
4. /: Wir kamen auch nach Rom, :/\\
da stellten wir die Pferde in den Petersdom.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. /: Wir k\=am'n nach Benevent, :/\kill
\>\bf d/F\\
5. /: Wir kam'n nach Benevent, :/\\
da h"att' all uns're Not ein End.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}[130]{-20}
W\&W: Georg Forster (1514-1568) - 
Kehrreim ist verdorbenes Landsknechtswelsch:\\
''Zu den Waffen, stellt euch zur Musterung, ihr Herren.''\\
GB: 316 LB: 416 SA: 287 TS: 642
\end{angaben}
